王維基6388萬 購西貢海景洋房

【經濟日報專訊】最近豪宅市場屢錄名人入市個案，香港電視（01137）主席王維基，斥資6,388萬元購入西貢一幢海景洋房。

海逸居單號屋 設私人泳池

樓市暢旺，名人追捧優質豪宅物業。土地註冊處資料顯示，西貢海逸居單號屋，登記以6,388萬元售出，買家為王維基（Wong Wai Kay），與香港電視主席中英文名均相同，相信為同一人，本報記者昨日曾向王氏查詢，他指不回應私人事情。

該物業位於西貢碧沙路，提供8幢洋房，而王維基購入的洋房，是屋苑面積最大的屋則，實用面積2,527平方呎，實用面積呎價25,279元，單位內更設有私人泳池，相當豪華。而由於屋苑規模細，成交疏落，上一宗二手成交，已經要追溯至4年前。而原業主於2009年以3,200萬元購入物業，是次售出物業帳面賺3,188萬元，升值近1倍。

香港電視由葵涌搬到將軍澳，令不少員工叫苦連天，雖則好心的王老闆準許員工可彈性上班時間，但返放工仍要2小時，真是未必個個頂得住。

「我以前住港島區中環嗰邊，現（公司）搬咗嚟將軍澳，如果我唔搬過嚟呢一邊住，返工40分鐘，放工又40分鐘，人生苦短呀，我唔想浪費個幾鐘頭喺交通時間上。」當聽見老闆示威說：「現返工十分鐘之嘛！」，跟隨王維基多年的公關Jessie，也不禁嘆一句：「情何以堪！」

相關文章︰拒再從政「CY不連任 目的已達到」

揸現金債券不冒險

港島人王維基變成西貢人後當然得戚，事關不用由港島中西區長征新界東返工。報章早前報道，王維基斥資6,388萬元，購入西貢海逸居一幢2,527平方呎洋房。記者直接問他買樓是否睇好樓市？王維基即說︰「我從來買的樓，一係畀爸爸住、一係畀媽媽住，一係畀屋企人住，我從來都無一層Spare的樓。」更斬釘截鐵說自己不炒樓不買股。原來他是將港島的自住物業賣出，換了西貢洋房方便返工。

相關文章︰法例落後 侷起廁所畀機械人

「我係無買股票，今日升跌千六點都唔關我事㗎，我唔投資亦唔識投資，我係一個傻的人！有人都同我分析，指我做生意個Risk已好大，要Balance番我個財富Portfolio（投資組合），我唔應該樣樣嘢Take咁大個Risk。其實我係儲好多現金嘅，大部分係現金和好高Rating的Bonds（債券）。我唔可以再Take Risk，我每日都輸緊幾十萬，所以會咁處理成個Portfolio囉。」沒錯，Cash is King！

撰文：伍寶賢

呢個時候仲接火棒正白痴，爆煲就知味道

算數啦你 有排你升呀

如果王維基有上聽埋連登仔講 HKTV直頭已稱霸全球

究竟hktv個tv 關咩事？

Amazon 夠唔關亞馬遜河事啦

秒

佢一開始係有tv, 係依家唔關晒事咋喎

撈送貨撈到咁掂

起返個2000尺地窖，即刻抵晒。
6千萬，4千尺，尺價都係萬幾蚊。

佢僭碌柱應該就會比人告

香港elon musk黎
黎緊起地道連去將軍澳

真係會有人用咩？
d貨同岀邊實體店一樣，仲要冇折

又唔係要做高官，話知佢釘契。

「我以前住港島區中環嗰邊，現（公司）搬咗嚟將軍澳，如果我唔搬過嚟呢一邊住，返工40分鐘，放工又40分鐘，人生苦短呀，我唔想浪費個幾鐘頭喺交通時間上。」

係咪王生講

僭建到勁明顯，從政先俾人查
僭入面。出面睇唔到，唔從政有鬼人理佢

依家先黎僭咁大工程，當隔離屋死架咩

食賣家價

我從來都無一層Spare的樓。」更斬釘截鐵說自己不炒樓不買股。

樓換樓怕條毛咩

好似堅係

魔咩童，到後來又低玩地產